主子嬲左我定真係性格如此？

(借人acc)

我係新手貓奴，想問問各位巴絲。

我隻布偶仔1歲，岩岩入屋1 星期多d。入屋第一日，好快出籠，好痴我同我老公，成日跟出，無論肚餓與否，食飽有幾眼訓，叫親佢個名都會衝埋黎俾我地摸，頭頂我地手，反肚，仲咕嚕咕嚕聲。

但過多日，因為幫佢轉糧，佢有少少軟便，腳仔，pat pat 毛都hi 到屎，所以要捉住佢抹濕tissue, 搞到佢唔鍾意。

而且前主人放長糧，我同我老公都怕佢食到好肥，所以無論佢點叫，我地都跟糧袋個份糧多少少咁食，唔知佢係咪又唔鐘意

三黎，我老公唔想太寵隻仔，有d 指令eg 唔可以入禁區，佢教佢時可能有d 惡同大聲，

而家隻仔除左食野叫我地餵 or 眼訓時俾我地任人魚肉摸，其他時間都唔多痴我地，已經出動左零食同貓棒同佢玩，但玩完食完又我行我素，有時叫都扮聽唔到。

請問各位，呢個情況係本身隻仔性格唔痴人，定係嬲左我地？如果嬲，有無辦法好返？我地都想佢痴我地多d

要放咗圖先會有人答

妳想聽聽話話痴妳既應該養狗

放過佢啦
你想養嗰種動物係狗

其實你地要既係狗而唔係貓

高斗貓，未聽過？
10隻有8隻都係唔睬人架啦

佢高傲，但宅心仁厚

冇圖點討論

岩你想玩控制同命令 唔該養狗

養猫同養港女一樣唔可以屌同大聲講要慢教
養狗算啦你地

貓嘅性格一向都係咁 愛理不理
佢想玩 自然會搵你；佢唔想 你點引佢都無用
你兩公婆唔應該養貓 應該養狗
狗比較符合你哋想要嘅要求
好多人貪貓方便 唔洗每日出街散步
擺喺屋企就得 又唔洗成日沖涼
基本上 佢哋會自己搞掂自己
問題係 你要接受到貓嘅性格
有啲人養落咗先發現自己唔鍾意貓
貓未必會聽你教 就算知道唔做得都懶理你
佢想搵你玩先會搵你 唔好旨意佢哋會好似狗咁跟出跟入 更加唔好講你嗌佢個名就跑到你面前
如果你係好著重同寵物之間嘅羈絆
貓未必適合 貓同狗都幾大分別

我有個養貓嘅朋友講 隻貓無話特別愛邊位屋企人
純粹喺度一齊住 你哋比嘢我食 同我玩吓嘅人
唔同狗 你走咗去就傻傻企喺原地等你
試過我帶隻狗 佢帶隻貓 一齊出嚟玩
我原本都想養埋貓 但對比下 真係睇到個分別
我自己都係比較偏向狗嗰個感情

但都希望樓主係願意去了解一下貓
而唔好因為咁樣而棄養佢

要了解一早了解左
養左先黎上網問 點解唔係養之前一早了解先 有個心理準備

唔要俾我我中意布偶

咁起碼都叫有心問呀
或者人哋養前有了解過呢

我養狗前都睇咗幾本書 但睇書比實際做容易
睇書會覺得好簡單啫嘛
點樣令佢喺陌生環境渡過頭嗰個星期
又要令佢夜晚唔會因為不安而叫
真係要過來人教路㗎

我都聽人講過 布偶最痴人
可能咁樣 樓主先揀布偶 以為會比較好
點都好過啲人一句唔鍾意就唔要呀

咁多位，我冇棄養之意，而且我地都想俾最好ge 野佢，先對佢嚴d, e.g. 改晒佢d 飲食習慣，改食好d ge 糧etc.

同埋聽親好多布偶好痴人的，而且佢第一日入屋同而家好大落差，
所以先而家先問，重點係有咩方法修補關係。
如果係本性如此，點解會同第一日咁大落差姐。

布偶多數都痴人
咪就係話你地唔了解就當佢狗咁訓練
佢驚左你地咪唔痴你地囉

如果你想將佢當狗咁教就無可能㗎啦
改變吓你哋嘅做法啦 貓就一向要寵愛佢嘅
狗就話嚴啲啫 由今日開始 試吓唔好再鬧作
多啲摸吓佢 但唔好成日煩住佢 貓會嫌煩嘅

另外 貓嘅年紀越細 就最痴人最好玩
當佢越嚟越大 就唔會再點痴 貓係種好獨立嘅動物
其實有落差係好正常 唔好勉強佢要痴人

每隻貓性格都唔同嫁
我兩隻貓性格係完全相反
一個癡人 一個驚人
習慣下就得嫁啦

我果隻剛拎返來任摸，加下摸幾摸就爪人...

唔好諗要train 隻貓, 你永遠唔會成功.
你地只可以遷就隻貓, 你如果唔想貓貓去指定地方, 你一係就封左佢, 有門鎖就鎖, 你屌完隻貓佢只會驚你, 而唔會明白你講野

因為其實係睇佢心情佢要私貓空間就由得佢啦，貓係咁
同埋唔好諗住教喇，係狗先會想聽人講，大部分貓係完全冇服從既意欲
貓唔係當你主人係當你room mate，唔想佢去既地方自己欄好佢仲實際啲

養隻公仔🧸